# Мой финансовый бот

## Цель
Реализовать telegram-бота, который будет вести мои финансовые операции. Два счета -- ежедневный и сберегательный. Сберегательный пополняется ежедневно и означает сумму, выше которой тратить не рекомендуется. Сберегательный счет просто запоминает сумму сбережений.

## Стек
+ Python 3.7 (async)
+ [AioGram v2.3](https://github.com/aiogram/aiogram "AioGram v2.3")
+ Docker

## Команды бота
###### Вы также можете увидеть этот текст, написав любое сообщение боту
+ **\###.##** - списать сумму с ежедневного счета
*Пример: 760*
+ **\###.##** - зачислить сумму на ежедневный счет
*Пример: +130*
+ **\###.## АБВГ ДЕЖЗ** - списать трату с ежедневного счета с комментарием
*Пример: 186 пивко в дикси*
+ **\+###.## АБВГ ДЕЖЗ** - зачислить сумму на ежедневный счет с комментарием
*Пример: +60 нашел на улице*
+ **(C|Сейф|s|Save) ###.## АБВГ ДЕЖЗ** - зачислить сумму на сберегательный счет с комментарием
*Пример: save 10000 на лечение зубов*
+ **(C|Сейф|s|Save) -###.## АБВГ ДЕЖЗ** - списать сумму со сберегательного счета с комментарием
*Пример: save -3200 штраф дтп*
+ **(д|дейли|d|daily) ###.##** - установить ежедневный приход в 8 утра
*Пример: дейли 500*
+ **дамп** - получить текущие остатки по обоим счетам


## Попробуйте сами!
Бот прямо сейчас развернут на VPS и нормально функционирует через Docker, но без настроек Proxy (сервер в Европе). 
[Напишите ему!](https://t.me/my_wierd_finance_bot "Напишите ему!")

## Доработка
Для корректной работы бота необходимо создать файл `env.json` в директории `./code_bot` следующего содержания:
```
{
    "bot-token": "ВАШ ТОКЕР БОТ ОТ @BOTFATHER",
    "proxystring" : "socks5://<PROXYSERVER>:<PROXYPORT>",
    "proxyuser": "<PROXYUSER>",
    "proxypassword": "<PROXYPASWORD",
    "pguser": "sa",
    "pgpassword": "pass@word1"
}
```
Настройки прокси опциональны, запуск бота через прокси в коде можно убрать